港元1個月拆息飆至0.92厘 H按升至封頂位

香港銀行同業拆息(Hibor)中，隔夜息報0.63304厘，1星期報0.84036厘，1個月則報0.92250厘。當中1個月拆息升至2008年金融海嘯年12月11日以來的高位，選擇H按(拆息)計劃的按揭人士，按揭利率將升至2.15%封頂位。

目前H按計劃分為1個月拆息加1.28厘，或1個月拆息加1.3厘，即實際按息理論上約2.2厘或2.22厘，由於H按計劃設有以最優惠利率(P)(P現為5.25厘)減3.1%為利率封頂位的安排，換言之按揭人士的按息將上調至2.15厘。

1個拆息已由今年十月初時0.5972厘不斷上升，當時H按實際按息僅約1.9厘。而金融海嘯年12月11日的1個月拆息為1.04厘，及後不斷尋底。

即係點

加息

股 J O Y I S C O M I N G

樓市仆街未

流動性出出地事

係咪即係個個都攬住舊現金搞到市場流動現金不足

相反

個個準備抽 出前一丁？

垃圾ipo黎

市面冇錢 手緊?

加得少少, 食個飯都無左

今日又升

點解樓價還是喺噉升呀！？

0.96107厘了

因為NO ONE CARES
樓價以後一定只會升 不會跌

又黎 屌你老母又供多兩舊

買得起幾百萬嘅樓
幾舊水又算得係啲咩

封晒頂 一日p唔加都係冇事

美國加息
香港跟
係咪等於p 會加

係。P 加既時候H 按既最高利率會跟住升

睇下今次加息跟唔跟
好大機會跟

跟咪加得個幾百蚊息

Why U here

就快上 1%

好多人概念係一加息你就仆街

但明明香港一早應該再跟美國加息

炒人 公司倒閉 失業
先係大絕黎

十年圖：個trend係漾緊上，美國新屋銷售同消費者信心回升，好可能符合Fed通脹預期，加息步伐亦唔似減慢；港幣流動性風險扯高，喺HIBOR度反影緊，新樓應該冇咁快跌，畢竟發展商仍然有地地單位未出手；二手就睇路，尤其是舊樓！

1.00304厘了

一手都睇住同區二手來開價
同區二手賣緊15000蚊呎,咁新樓咪可以開18000蚊呎
如果二手跌到落12000蚊呎,新樓重敢開18000咩

美國黎緊12月又加, 加左4次香港都未加

D 麵粉咁貴，你慌d 麵包會平咩

係
要啲大發長商賤賣
佢寧願strong hold

無人要就會平，不過好難

無人要發展商情願strong hold 都唔益你

間間係華懋咩

借左錢唔洗還咩

唔洗住咩

今次香港 跟唔跟加息？
最新賠率
加 0.25% 1.15倍
加 0.5% 4.2倍
不變 3倍

大貓話下年上半年加p機會唔大

超 到時資金外流睇你加唔加囉

比心機等下

其實好快頂唔順
美元拆息 高於港元拆息 0.4%
你睇下啦 去到封頂
銀行開始增加成本
我都唔想你地辛苦
唔好益銀行麻

我做果間公司一個月要還二百幾萬，其中四十萬係利息，唔知要俾多幾多呢

econ y2 jj lm

我明香港會加息, 咁供樓既利息會增加,
咁點解有巴打話買二手樓要小心呢, 唔明呢點